<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>パリ on Hama6767</title>
    <link>https://hama6767.github.io/tags/%E3%83%91%E3%83%AA/</link>
    <description>Recent content in パリ on Hama6767</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    
	<atom:link href="https://hama6767.github.io/tags/%E3%83%91%E3%83%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>世界一周02 パリ前編(フランス)</title>
      <link>https://hama6767.github.io/blog/worldtrip/paris_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hama6767.github.io/blog/worldtrip/paris_1/</guid>
      <description>世界一周02 パリ前編(フランス) というわけでイスタンブールを発ち、パリに到着。パリには2泊します。どう考えても足りないのですが、今回の世界一周では多めに日程を確保している方という。
このとき現地時間で17時頃だったと思います。イスタンブールを出るときには日は沈みかかっていたのにパリに到着すると太陽は元気に復活。日付は成田を出発した時と変わらず2/12、いくらターキッシュが快適とはいえ、国際線で十分な睡眠を取ることはなかなか難しく、加えてイスタンブールのツアーにも参加しているため疲れ果てています。間違いなく人生で一番長い1日(物理的に)だったはずです。シャルルドゴール空港は巨大なハブ空港でありながら比較的立地が良く、鉄道で簡単に都市中心部にアクセスできるのが便利です。もしこれで成田やLAXのような立地であれば都市中心部に到着することには体力が尽きていたはず。
空港では特に何もせずとりあえず凱旋門を目指します。確か中を登れるとの話だった気がしますが、あまりに疲れ果てていたため今回はスルー。世界一周、特に僕の旅程はとにかく余裕がなかったためこういう勿体ないムーブが結構目立つんですよね、もう少し頑張っとくべきだったのかなと帰国してからは思ったり。
凱旋門駅周辺の街の様子。なんともヨーロッパという感じでいいですね。パリは地下鉄がかなり整備されていて主要な移動には特に困りませんね。ヨーロッパはアメリカに比べ鉄道網が充実しており全体的に自動車弱者には優しいです。それでも日本の主要都市のように鉄道でどこでも行けるぜという程ではないので、日本の鉄道が如何に異常かも同時に学ばされます。
ヨーロッパに来るのは人生で二度目で、一度目もフランスでした。パリではなくマルセイユで旅行ではなく国際学会のために来たのですが、マルセイユも美しい港町でとても気に入った記憶があります。ぱパリとマルセイユは建築の雰囲気こそ似ていますが、海のあるなしで全然街の雰囲気自体は変わるなと思いました。 フランスといえば、そこら中でLimeという電動キックボードが走っています。今回写真は取っていませんが、あれは中々便利です。そこら中に配置されていて乗り捨てもでき、スピードもなかなかのもの。交通の邪魔だったり安全性だったりの問題もある一方、あのくらい手軽に日本でも利用できるようになれば電車一辺倒の東京の交通事情も変わりそうな気がします。 治安はというと…正直良くはない印象です。ゴミや落書きも要所要所で見られます。マルセイユが特別注意が必要と言われていたのですが、体感ではそんなに変わらない印象を受けました。しかし警戒心むき出しにする必要があるレベルかと言われるとそんなことはなく、海外旅行の際一般的に気を付ける必要がある事項(大荷物を持たない、長財布を使わない、人通りの少ない道は避ける)を守れば、夜間でも人通りも多く観光客でも十分出歩くことができる程度であると思われます。とはいえ、慣れて調子に乗ってきた時が一番”やられる”のですが…。 ヨーロッパの多くの街がそうですが、歴史的な建築と首都機能を併せ持つパリという都市は凄いです。このような美しい街が現代的な賑わいを維持していると、歩いているだけでもう楽しいですね。近代化に全振りした東京やニューヨークとは違った趣があります。こういう側面では戦前時代の建築が残るロサンゼルス・ダウンタウンのブロードウェイ周辺なんかも独特の空気感があって好きですね。 流石に疲れ果てて、宿に戻った瞬間爆睡しています。翌日がパリ観光のメイン、ルーブル美術館、オルセー美術館、ヴェルサイユ宮殿を回ります。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>